貿戰激化：特朗普澄清 「遺憾」不加徵中國更多關稅

美國著名財經媒體彭博社最新報道，美國總統特朗普透過新聞秘書Stephanie Grisham澄清，之前說的「遺憾」不是指後悔對中國發動貿易戰，而是後悔不加徵中國更多關稅！「重新思考」指的是應該對中國更強硬。

Grisham說：「總統(特朗普)被問到有沒有與中國貿易戰升級相關的其他想法後，他的答案被錯誤解讀！總統重申，是遺憾沒有將關稅加得更高。」

【18:14】彭博社報道，美國總統特朗普於周日(25日)在法國舉行的七大工業國(G7)峰會上表示，對不斷升級的中美貿易戰已有「其他想法」，正「重新思考」方向。報道指，這是特朗普相當罕見地對中美貿易戰表示「遺憾」。

當記者問他：「是否對不斷升級的貿易戰有甚麼其他想法？」特朗普回答說：「當然，為甚麼不會呢？我對每件事情都會重新再考慮，或許有可能改變主意。」

媒體將特朗普此言論解讀為中美貿易戰可能再次降溫。

另有報道指，雖然他在上周五(23日)對中國輸美貨品再次提高關稅5%，但周日(25日)又堅稱，中美兩國關係良好，美國正與中國「和睦」相處。

事實上，此前英國首相約翰遜在與特朗普共進早餐前公開警告，若中美貿易戰再升級，特朗普將成為全球經濟衰退的「始作俑者」。約翰遜揚言會力勸特朗普緩和緊張氣氛。

又吹中美和好了 係咪姐係又會再加多啲關稅